人生第一堂課應該要學生同死

人懂事第一樣野應該要學咩為之死。
咁你先唔會浪費時間。
咁你先識得珍惜同重視既人相處既時間。
咁你先唔會做傷害自己既事。

好多人包括我自己，成日有句野放左口邊「重有大把時間，遲d先啦。」
可能就係講得多依句野，好多野都遲d先。
讀書溫書遲d先， 出黎做野遲d先，見屋企人遲d先。
往往就係因為遲d先，我地成日後悔，點解當初唔咁咁咁，依家咪唔會咁咁咁。

人生苦短，日子有限。
大家都明，但幾多人真係將依句野放係心中。
如果大家都明依個道理，好多事我地唔會後悔。

希望大家
抽少少時間諗下自己將來條路點行。
抽少少時間將學業工作做好。
抽少少時間陪下老人家屋企人。

利申：今日去完長輩喪禮，好撚後悔當初唔做多d，唔抽多d時間陪陪佢老人家，成日以為佢可以陪我陪好長好長時間。。。

向死而生

咁人生嘅意義係咩呢?
點樣唔浪費時間?
自以為正確嘅人生意義就等於真正嘅人生意義?

唯有學會面對死亡
才不枉此生

我信人性本善既
所以絕大部份人想做既事都應該係正面唔做成他人損失既，所以我認同自以為正確嘅人生意義就等於真正嘅人生意義 依句。
例如我志願係要做廢青， 我唔係就咁係屋企乜都唔做就叫過緊想過既生活，就係有意義。
因為就算你幾有父幹，你做廢青都會做成他人損失，使緊其他人既錢。
所以視廢青為理想既話應該搏命搵錢，搵到夠做之後過廢青，鳩hea一日既生活，唔做成他人負擔既前題下，其他人都無理由質疑你。

人生既意義係應該自我尋找，唔應該跟隨他人。
搵錢係好多人既目標，但錢只不過係助我地達成目標既工具。但依家好多人係為搵而搵，視數字為目標，好似本末倒置左。

浪費時間，就視乎你自己睇法，如果你做一件事前考慮過成敗得失先至去做既話，咁無可能浪費到時間。
以讀書期間打機成例，
但我打機放鬆完再溫效率高過我直接溫唔停，咁打機算唔算浪費時間？
就算因經驗問題，一開始衡量果陣做錯決定，要識汲取教訓，明知自己無營商天份，唔通重一路搞唔同生意咩。有得著，令自我有所提升，我覺得就唔算浪費時間。

生命有盡頭，死咗咩都帶唔走
所以生命嘅意義就係享受生活，嘆夠先死

認同，近排成日諗以前讀嘅野真係好廢，依d咁貼身咁正嘅野又唔講下

所以依家好多人做人無乜目標

知唔知人有 stage of cognitive development?

所以需要係教育上講

唔一定
有人覺得點都係死，咁努力都無用
唔會因為學識面對死 就會識不狂此生

我都有同樓主一樣既概念
樓主都有講對家人同自己既生死
覺得自己擁有緊 反而會忽視左

我覺得愛情都係咁 唔經歷過一D大事 包括生死
係唔會珍惜對方 成日諗可能係以前好多戰爭 科技唔發達
雙方先會珍惜感情 而又夠長久

及時行樂啦，今日唔知聽日事，開心就得，冇話浪唔浪費時間，自己鐘意就得，生同死整定，所以好多野都係靠自己體會先至會發覺條路要點行，靠講未必會明白。。。

人生第一堂課應該要學生同死；而學死要先於學生。

學 生好啲！
你個名都成日掛住屌閪架啦！

香港人好多都有信心自己未來30年都唔會死

及時行樂！

世事有絕對？
人生意義邊個幫你定？
人地定嘅人生意義仲係咪你自己嘅意志/人生意義？

初中一個星禮拜有1,2堂係叫生命教育
有時請出面D人
有時就係老師
講下做人道理
佢自己既經歷
玩下小遊戲唱下歌仔咁
都幾有意思